\subsection{Ergebnisse und Probleme}
\label{subsec:03ergebnisse}
Die erste Versuchsreihe wurde mit dem Fahrzeug auf dem Tisch platziert durchgeführt. Hierbei sollte ausschließlich die Personendetektion und das Tracking ohne Bewegung des Fahrzeugs getestet werden. Die Resultate waren durchaus vielversprechend. Die Personverfolgung aus Detektion und Tracking konnte die Person in diesen Versuchen verlässlich verfolgen, wobei auch fehlerhaftes Tracking erkannt wurde. Das Erkennen des misslungenen Trackings war hingegen nicht besonders robust und somit noch ausbaufähig. \\
In der zweiten Testphase wurde die vollständige Personenverfolgung samt Folgeregelung getestet. Damit eine Person überhaupt im Sichtfeld der Kamera enthalten war, musste hierfür die Kamera stark nach oben geneigt werden. Diese veränderte Perspektive stellte sich als Problem für die Personenverfolgung heraus, da das Bild nun stark verzerrt war. Sowohl die Detektion als auch das Tracking verschlechterten sich aus dieser Perspektive und waren deutlich weniger robust. Dennoch gelang das Folgen einer Person regelmäßig für eine längere Zeitdauer. Um die Ergebnisse in Zukunft deutlich zu verbessern, wäre eine perspektivische Transformation des Kamerabildes vor der Durchführung der Personenverfolgung zu empfehlen. \\
Ein weiteres Problem ist die Verfolgung einer Personen um enge Ecken, da der fest eingestellte Abstand von zwei Metern für diesen Fall zu groß ist. Hierfür wären zwei Lösungsansätze möglich. Einerseits könnte der Abstand variabel gestaltet werden, sodass dieser bei der Fahrt um eine Ecke verringert wird. Dabei entsteht jedoch das Problem, dass die Person nicht mehr komplett im Kamerabild erfasst werden kann. Somit wäre die optimale Lösung, die Verwendung eines Kalman Filters, der die Person mithilfe der zuvor berechneten Bewegung auch außerhalb des Kamerasichtfeldes weiter verfolgen kann. Dieses könnte in Kombination zum bereits implementierten Tracker eingesetzt werden und somit die gesamte Personenverfolgung verbessern.
